\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ulem}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed} %for frames with rounded corners
\usepackage{multicol} %for multicols environment
\usepackage{listings} %listings environments with syntax higlighting
\usepackage{parskip} %paragraphts w/o indent and with empty line in between
\usepackage[a4paper,inner=3cm,outer=3cm]{geometry} %to change geometry
\usepackage{lastpage} % for LastPage reference
\usepackage{caption} % allow line breaks in captions
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{titlesec} % for custom section titles
\usepackage{marginnote} % for warning signs as margin note
\usepackage{wrapfig} % wrap text
\usepackage[many]{tcolorbox}
\usepackage{marginnote}
\usepackage{pgffor}
\usepackage{url}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{expl3} % Lets us do math in LaTeX
\usepackage{tikz}
\usepackage{enumitem}

\ifdefined\stylefolder % https://texfaq.org/FAQ-isdef
\else
	\newcommand{\stylefolder}{../style}% Standard-Ort, an dem der /style/-Ordner erwartet wird
\fi

\input{\stylefolder/processing.tex}

% NEUE BEFEHLE / EINSTELLUNGEN : GENERELLES

\setlength{\parskip}{\medskipamount}

\renewcommand{\emph}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\clue}[1]{Hinweis: \textit{#1}}
\newcommand{\stress}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\code}[1]{\DisableConflictWarning\textnormal{\lstinline|#1|}\EnableConflictWarning}
\newcommand{\enquote}[1]{\glqq{}#1\grqq{}}
\newcommand{\tabvspace}[1]{\parbox[t][#1][t]{0cm}{}}
\newcommand{\hardsymbol}{\includegraphics[height=1em]{\stylefolder/base/hard.pdf}}

\ExplSyntaxOn % https://tex.stackexchange.com/questions/115558/simple-way-to-multiply-two-values
\cs_new_eq:NN \eval \fp_eval:n
\ExplSyntaxOff

\makeatletter
\newcommand{\@minipagerestore}{\setlength{\parskip}{\medskipamount}} % https://tex.stackexchange.com/a/141123
\makeatother

\makeatletter % https://tex.stackexchange.com/questions/497234/lstinline-with-breaklines-true-conflicts-with-wrapfig-causing-warnings
\let\origWF@conflict=\WF@conflict
\newcommand\DisableConflictWarning{\let\WF@conflict=\relax}
\newcommand\EnableConflictWarning{\let\WF@conflict=\origWF@conflict}
\makeatother

\setcounter{tocdepth}{1} % Zeigt nur \section{...}s im Inhaltsverzeichnis an. Durch Aufruf von \setcounter{tocdepth}{3} werden lokal auch wieder Unterabschnitte angezeigt.

\hbadness=1000
\vbadness=1000

% NEUE BOXEN

\tcbset{
	sharp corners,
	colback = white,
	before skip = 0.2cm,    % add extra space before the box
	after skip = 0.5cm      % add extra space after the box
}

% Einstieg
%\newtcolorbox{einstieg}{
%	colback = lightgreen,
%	colframe = THMgreen,
%	boxrule = 0pt,
%	toprule = 6pt
%}

% Musterlösungen
%\newtcolorbox{einstiegl}{
%	colback = lightorange,
%	colframe = orange,
%	boxrule = 0pt,
%	toprule = 6pt
%}

% Einstieg (neu)
\newtcolorbox{einstieg}{
	colback = THMgreenlighten,
	colframe = THMgreenlighten,
	boxrule = 1pt,
	toprule = 3pt,
	rounded corners,
	enhanced jigsaw,
	opacityback=0.35,
}

% Musterlösungen (neu)
\newtcolorbox{einstiegl}{
	colback = THMgreenlighten,
	colframe = THMgreenlighten,
	boxrule = 1pt,
	toprule = 3pt,
	rounded corners,
	enhanced jigsaw,
	opacityback=0.35
}

% Seiteninfos
\newtcolorbox{sidebox}{
	title = {\id},
	coltitle=THMgray,
	center title,
	size=fbox,
	rounded corners,
	colback = white,
	colframe = THMgreenlighten,
	boxrule = 1pt,
	toprule = 0pt,
	width = 3.5em,
	top = 0em,
	bottom = 0em,
	right = 0em,
	left = 0em,
	before skip = 1em
}

\newtcbox{\imgborder}{
	sharp corners,
	boxrule=2pt,
	boxsep=0pt,
	top=0pt,
	left=0pt,
	right=0pt,
	bottom=0pt,
	colback=white,
	colframe=black,
	on line
}

% NEUE BEFEHLE : BILDER

\newcommand{\imagebox}[2]{
	\imgborder{
		\includegraphics[width=\eval{#2 - 4}pt]{#1}
	}
}

\newcommand{\playbutton}[2] {
	\href{#1}{\includegraphics[width={#2}]{\stylefolder/base/play.pdf}}
}

\newcommand{\playbtnfactor}{1}
\newcommand{\resizebutton}[1]{\renewcommand{\playbtnfactor}{#1}}

\newcommand{\website}{https://brueckenkurs-programmieren.thm.de}
\newcommand{\playurl}[1]{\website/sample_solutions/\id/#1.html}

\newcommand{\imageplay}[3]{
	\imgborder{
		\begin{tikzpicture}[every node/.style={anchor=south east,inner sep=0pt},
				x=1pt, y=1pt]

			\node (fig1) at (0,0){\includegraphics[width=\eval{#2 - 4}pt]{#1}};
			\node (fig2) at (-3pt,3pt){\playbutton{\playurl{#3}}{\eval{\playbtnfactor * 0.25 * #2}pt}};

		\end{tikzpicture}
	}
}

% NEUE BEFEHLE : SCHWIERIGKEITSGRADE

\reversemarginpar % Margin Notes auf linke Seite

\newcommand{\thesidebox}[3]{\vspace*{-5em}\marginnote{
		\begin{sidebox}
			\centering
			\vspace{-0.25em}%this actually adds a bit of space
			\includegraphics[width=2em]{#3}
			\textbf{\small{#1}}\\
			\def\temp{#2}\ifx\temp\empty\vspace{1em}\else
			\vspace{0.4em}
			%\rule{\linewidth}{2pt}
			{#2}%
			\fi
	\end{sidebox}}\vspace*{5em}}

\newcommand{\byte}[2]{\thesidebox{#1}{#2}{\stylefolder/base/byte.pdf}}
\newcommand{\recommended}[2]{\thesidebox{#1}{#2}{\stylefolder/base/recommended.pdf}}
\newcommand{\easy}[2]{\thesidebox{#1}{#2}{\stylefolder/base/easy.pdf}}
\newcommand{\medium}[2]{\thesidebox{#1}{#2}{\stylefolder/base/medium.pdf}}
\newcommand{\hard}[2]{\thesidebox{#1}{#2}{\stylefolder/base/hard.pdf}}
\newcommand{\expert}[2]{\thesidebox{#1}{#2}{\stylefolder/base/expert.pdf}}

% NEUE BEFEHLE : SCHWIERIGKEITSGRADE FÜR LÖSUNGEN

\newcommand{\lsidebox}[1]{\vspace*{-5em}\marginnote{
		\begin{sidebox}
			\centering
			\includegraphics[width=2em]{#1}
	\end{sidebox}}\vspace*{5em}}

\newcommand{\lbyte}{\lsidebox{\stylefolder/base/byte.pdf}}
\newcommand{\lrec}{\lsidebox{\stylefolder/base/recommended.pdf}}
\newcommand{\leasy}{\lsidebox{\stylefolder/base/easy.pdf}}
\newcommand{\lmed}{\lsidebox{\stylefolder/base/medium.pdf}}
\newcommand{\lhard}{\lsidebox{\stylefolder/base/hard.pdf}}
\newcommand{\lexp}{\lsidebox{\stylefolder/base/expert.pdf}}

% NEUE BEFEHLE : ANFORDERUNGEN

\newcommand{\mathe}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/mathe.pdf}\\}
\newcommand{\variablen}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/variable.pdf}\\}
\newcommand{\verzweigungen}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/verzweigung.pdf}\\}
\newcommand{\schleifen}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/schleife.pdf}\\}
\newcommand{\arrays}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/array.pdf}\\}
\newcommand{\geometrie}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/geometrie.pdf}\\}
\newcommand{\dreid}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/3d.pdf}\\}
\newcommand{\zufall}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/zufall.pdf}\\}
\newcommand{\mouse}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/mouse.pdf}\\}
\newcommand{\keyboard}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/keyboard.pdf}\\}
\newcommand{\zeit}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/time.pdf}\\}
\newcommand{\methoden}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/methode.pdf}\\}
\newcommand{\klassen}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/klasse.pdf}\\}
\newcommand{\vektoren}{\includegraphics[width=\textwidth]{\stylefolder/base/req/vektor.pdf}\\}

% NEUE BEFEHLE : DATEISYSTEM

\newcommand{\id}{undefined}
\newcommand{\tg}{undefined}
\newcommand{\img}{\tg/\id/img}
\newcommand{\addon}{}
\newcommand{\setid}[1]{\renewcommand{\id}{#1}}
\newcommand{\settitle}[1]{\renewcommand{\pagetitle}{#1}\title{#1}}
\newcommand{\setfolder}[1]{\renewcommand{\tg}{#1}}
\newcommand{\xput}[1]{
	\setid{#1}
	\input{\tg/#1/#1\addon.tex}
}

% EINSTELLUNGEN : TITEL

\makeatletter
\AtBeginDocument{
  \hypersetup{
    pdftitle = {\@title},
    pdfauthor = {\@author}
  }
}
\makeatother

\title{Brückenkurs Programmieren}
\author{Fachbereich MNI, Technische Hochschule Mittelhessen}

\titleformat{\section}
	{\normalfont\large\bfseries}
	{Aufgabe \thesection \hspace{1mm} -- }
	{1mm}
	{}

\titleformat{\subsection}
	{\normalfont\normalsize\bfseries}
	{\thesubsection}
	{3mm}
	{}

\newcommand{\loesungen}{\titleformat{\section}
	{\normalfont\large\bfseries}
	{Lösung für Aufgabe \thesection \hspace{1mm} -- }
	{1mm}
	{}
\renewcommand{\addon}{l}}

% THM FARBEN

\definecolor{THMgreen}{HTML}{80ba24}
\definecolor{THMgray}{HTML}{4a5c66}
\definecolor{THMred}{HTML}{9c132e}
\definecolor{THMyellow}{HTML}{f4aa00}
\definecolor{THMlightblue}{HTML}{00b8e4}
\definecolor{THMblue}{HTML}{002878}
\definecolor{THMgreenlighten}{HTML}{dfeec8}





% FARBEN

\definecolor{lightblue}{rgb}{0.9,0.9,1}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.9,1,0.9}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\definecolor{verylightgray}{rgb}{0.98,0.98,0.98}
\definecolor{keycol}{rgb}{0.47,0,0.53}
\definecolor{comcol}{rgb}{0.66,0.33,0}
\definecolor{strcol}{rgb}{0.66,0.07,0.07}

\definecolor{grey}{rgb}{0.4, 0.4, 0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.43, 0.55, 0.85} % alter Farbwert, n
\definecolor{brightblue}{rgb}{0.16, 0.37, 1.0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.3, 0.62, 0.3}%  alter Farbwert, n
\definecolor{darkmagenta}{rgb}{0.68, 0.02, 0.58}

% HEADER / FOOTER

\setlength{\headheight}{41pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\includegraphics[height=1cm]{\stylefolder/base/Logo_THM_CG_FB06_4c.png}}
\fancyhead[R]{Jakob Czekansky, M.Sc. \\ \textbf{Brückenkurs Programmieren WiSe24/25}}
\fancyfoot[R]{\thepage /\hspace*{0.5pt}\pageref{LastPage}}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[L]{\pagetitle ~-- Stand \today}

% EINSTELLUNGEN : CODE

% https://tex.stackexchange.com/questions/33999/suppress-line-numbering-for-empty-lines-in-listings-package
\makeatletter
\lst@Key{countblanklines}{true}[t]%
{\lstKV@SetIf{#1}\lst@ifcountblanklines}

\lst@AddToHook{OnEmptyLine}{%
	\lst@ifnumberblanklines\else%
		\lst@ifcountblanklines\else%
			\advance\c@lstnumber-\@ne\relax%
		\fi%
	\fi}
\makeatother

\lstset{
	language={Processing},
	basicstyle={\small\ttfamily},
	identifierstyle={\small},
	commentstyle={\small\itshape},
	keywordstyle={\small},
	ndkeywordstyle={\small},
	stringstyle={\small\ttfamily},
	frame={single},
	breaklines=true,
	columns=[l]{fullflexible},
	numbers=left,
	xrightmargin=0em,
	xleftmargin=2em,
	numberstyle={\scriptsize},
	stepnumber=1,
	numbersep=1em,
	lineskip=-0.5ex,
	tabsize=4,
	backgroundcolor=\color{white},
	numberblanklines=false,
	countblanklines=false,
	showstringspaces=false
}

% SONDERZEICHEN

\lstset{literate=
	{Ö}{{\"O}}1
	{Ä}{{\"A}}1
	{Ü}{{\"U}}1
	{ß}{{\ss}}2
	{ü}{{\"u}}1
	{ä}{{\"a}}1
	{ö}{{\"o}}1
	{*}{{\char42}}1
	{-}{{\char45}}1
}

% TITEL

\newcommand{\pagetitle}{Titel fehlt. Verwende $\backslash$\code{settitle\{Titel...\}\}}.}
